{"title": "Hỏi đáp: Rôm sảy", "question": "Thưa bác sĩ, cháu nhà tôi được 2 tuần, mấy ngày nay trên mặt nổi nhiều mụn nước nhỏ li ti! Cho tôi hỏi đó có phải là bị rôm sảy không? Và có cần diều trị gì không ạ! Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Mụn nước nhỏ li ti có nhiều khả năng bạn ủ bé nhiều quá , thêm vào đó thời tiết nóng nên mụn xuất hiện. Dân gian thường gọi rôm sảy. Bạn cần cho trẻ nằm thoáng, hạn chế ủ quá nhiều, cho trẻ mặc quần áo mỏng, thoáng…,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/rom-say/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ ít sữa, bé đi tiểu ít", "question": "Bé nhà em được 2 tháng, mấy ngày gần đây bé bị bệnh đi khám thì bác sĩ bảo bị viêm phế quản cho thuốc uống thấy bé bị tiêu chảy ( đi phân loãng, lúc sệt màu vàng có hột ) có xin thêm thuốc trị tiêu chảy của bác sĩ. Thời gian này bé đi tiểu rất ít, vì sữa mẹ ít nên bú dặm sữa bình. Vậy nguyên nhân bé tiểu ít là do bị bệnh hay không bú sữa mẹ nhiều (mỗi lần bú mẹ là bé đi tiểu màu vàng nhạt trong, còn bú bình tiểu ít vàng đậm) . Lúc đầu sữa mẹ có nhiều từ từ ít lại, làm cách nào cho mẹ nhiều sữa? Bé đi phân như vây có sao không? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn!,,Con bạn bị viêm phế quản có khả năng được sử dụng kháng sinh nên có tác dụng phụ là tiêu chảy, khi nào ngưng kháng sinh trẻ tự hết tiêu chảy. Trẽ tiểu ít nhiều khả năng trẻ bị bệnh bú ít lại nên tiểu ịt, mặc khác trẻ đổ mồ hôi nhiều do trời nóng , có sự tái hấp thu nước  qua đường tiêu hóa nên trẻ tiểu vàng nhiều. Bạn cần tăng cường cho trẻ bú mẹ nhiều. ,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/me-it-sua-be-di-tieu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Chào quý bác sĩ! Cho em hỏi: con em sinh được hai tuần, lúc sinh ra em bé rất ngoan, chỉ bú rồi ngủ. Mấy ngày gần đây cháu ngủ ít đi, chỉ nằm chơi, ít quấy khóc và dỗ mãi không ngủ, cả ngày nay cháu ngủ khoảng 4 tiếng thôi, giấc ngủ không ngon hay giật mình và tỉnh giấc. Như vậy là có bình thường không ạ? Có cần phải đi khám gì không ạ? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,Trẻ sơ sinh thời gian ngủ trung bình là 16 đến 20 giờ . Khi trẻ lớn hơn thời gian ngủ sẽ giảm dần. Không có một công thức giấc ngủ nào cho trẻ mới sinh vì đồng hồ sinh học của trẻ chưa thực sự phát triển đầy đủ. Miễn sao, trẻ khỏe mạnh là được. Để trẻ ngủ ngon giấc bạn nên cho trẻ bú mẹ đầy đủ và tắm nắng mỗi ngày. ,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-8959/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề bú dặm và thời gian ngủ của bé", "question": "Bé nhà em là bé gái, sanh thường 2kg7, nay bé được 21 ngày tuổi. bé bú mẹ nhưng không no nên em cho bé bú dặm thêm sữa ngoài (lúc sanh bé em có chích thuốc sanh không đau), vậy bác sĩ cho em hỏi em chích thuốc như vậy có ảnh hưởng gì tới lượng sữa mẹ hay không? Bé bú sữa mẹ có ảnh hưởng gì không? Khoảng bao lâu sau khi bú sữa mẹ thì bé bú dặm được? Thời gian ngủ của bé trong tháng đầu tiên khoảng bao nhiêu tiếng trong một ngày? Và ban đêm bé ngủ từ 5 đến 7 tiếng liên tiếp có sao không? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn! ,,Trẻ sơ sinh thời gian ngủ trung bình là 16 đến 20 giờ . Không có một công thức giấc ngủ nào cho trẻ mới sinh vì đồng hồ sinh học của trẻ chưa thực sự phát triển đầy đủ, do đó trẻ ngủ 5-7 giờ liên tiếp ban đêm cũng là bình thường. Gây tê ngoài màng cứng là phương pháp giảm đau đẻ bằng can thiệp y khoa khá phổ biến hiện nay, các tác dụng phụ có thể xảy ra như làm mẹ bị say thuốc, chóng mặt, nôn mửa, gây ức chế hô hấp và say thuốc ở bé. Hiện nay chưa thấy bất kỳ tác dụng phụ nào của gây tê giảm đau ảnh hưởng đến việc tiết sữa mẹ. Việc tiết sữa mẹ chủ yếu do động tác bú của trẻ kích thích não mẹ tiết hormon gây tiết sữa. Nếu trẻ bú mẹ không đủ no thì < 3 giờ trẻ khóc đòi bú. Bạn cho trẻ bú dặm sau khi bú mẹ mà trẻ vẫn không no. Hay nhất để đủ sữa mẹ bạn nên cho trẻ bú nhiều cử trong ngày (12-15 cử), mẹ ăn uống đầy đủ không kiêng cử. ,,,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-de-bu-dam-va-thoi-gian-ngu-cua-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin tư vấn tiêm ngừa cho bé", "question": "Thưa bác sĩ,Con em sinh ngày 22.05.2013. Ngày 25.4.2014 bé được 11 tháng, em có tiêm ngừa sởi mũi 1 (theo chương trình tiêm chủng mở rộng ). Cho em hỏi 3 trong 1: Sởi, quai bị, rubela. Khi bé mấy tháng em có thể tiêm ngừa được. Bé được 1 tuổi có thể tiêm ngừa được các loại bệnh nào? và mỗi loại cách nhau khoảng mấy tháng thì tiêm được. Em mong nhận được hồi âm sớm. Cám ơn nhiều. Thân chào!", "answer": "Chào bạn! ,Con bạn đã tiêm ngừa sởi lúc 9 tháng tuổi, lúc 15-18 tháng trẻ được tiêm ngừa tiếp tục mũi sởi, quai bị, Rubella. Vào lúc 12 tháng tuổi trẻ có thể chích ngừa thủy đậu, viêm não nhật bản B. Mỗi mũi chích ngừa cách nhau 1 tháng tuổi. ,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-tu-van-tiem-ngua-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phương pháp tập bé bú bình", "question": "Chào bác, cháu hiện đang có một cháu được 3 tháng, trong thoi gian đó cháu cho bé bú mẹ song song với bú bình ( cả sữa mẹ lẫn sữa ngoài ) . Khoản 2 tuần gần đầy bé không bú bình nữa, chỉ bú mẹ, có làm cách gì cũng không bú bình. Các bác có thể chỉ giúp cháu cách tập bé bú bình lại được không ạ . Cháu cảm ơn", "answer": "Chào bạn! ,,Trẻ bú mẹ thường thích hơn bú bình vì sữa mẹ thơm hơn , núm vú mẹ mềm hơn, sữa mẹ dễ tiêu hóa hơn… núm vú cao su vừa hôi mùi cao su mà sữa công thức lại không thơm, khó uống.. nên đa phần trẻ bú 2 loại sữa sẽ dễ bỏ sữa bình. Nếu trẻ không thích bú bình thì bạn cho trẻ bú mẹ hoàn toàn, bú nhiều cử ( 12-15 cử/ngày) mẹ ăn uống đầy đủ, không kiêng cử, uống nhiều nước ,sữa thì sẽ đủ sữa cho trẻ bú. Nếu mẹ vẫn muốn cho trẻ bú bình thì bạn có thể cho trẻ uống bằng thìa, muỗng. ,Thân mến!,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phuong-phap-tap-be-bu-binh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc ngừa virut rota", "question": "Chào bác sĩ. cho em hỏi ở bệnh viện mình có thuốc ngừa virut rota không, bé bao nhiêu tuần tuổi trở lên thì dùng được. Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn! ,Bệnh viện Từ Dũ có thuốc chủng ngừa Rota Virus cho trẻ từ 2 tháng tuổi trở lên. Bạn có thể đưa trẻ đi uống vacxin ngừa tiêu chảy phối hợp chung với chích ngừa bạch hầu, uốn ván, ho ga, bại liệt, viêm gan B , viêm não do Hib. ,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-ngua-virut-rota/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay thở dài, thở dốc", "question": "Con em 3tuổi 5 tháng, cân năng 16kg, cháu ăn uống bình thường, không hiểu sao thời gian gần đây cháu hay thở dài, cháu cứ vận động nhiều là cháu thở dài nhiều, còn ngồi yên thì thỉnh thoảng thở dài một cái, xin bác sĩ cho em biết con em bị gì vậy a?", "answer": "Chào bạn! ,Con bạn 3 tuổi 5 tháng nặng 16 kg là phát triển dinh dưỡng bình thường. Thỉnh thoảng trẻ thở dài chứng tỏ trẻ mệt mỏi. Bạn cần tìm hiểu nguyên nhân, có thể trẻ ngủ không đủ giấc hay trẻ không thích ăn mà mẹ bắt trẻ ăn, hoặc trẻ không có bạn chơi, hoặc trẻ muốn  điều gì mẹ không đáp ứng… ,Thân mến.,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hay-tho-dai-tho-doc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị méo đầu có ảnh hưởng tới sức khỏe?", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà mình được 4 tháng 10 ngày, đầu bé bị méo hẳn một bên. Mình đã cố gắng sửa đầu bé khi ngủ, khi bú nhưng khi ngủ say bé lại về bên thuận. Bây giờ mỗi lần sửa đầu bé thì bé lại lắc đầu liên tục và thức giấc khó chịu. Mình nghe nói méo đầu còn do bé thiếu canxi và vitamin D. Xin hỏi bác sĩ méo đầu có ảnh hưởng tới sức khỏe của bé không , bây giờ còn khắc phục được tình trạng méo đầu này không và bằng phương pháp nào ạ? Xin cám ơn bác sĩ !", "answer": "Chào bạn! ,,Con bạn méo đầu đa phần do bất thường cơ cổ (cơ ức đòn chũm bị co thắt hoặc do u cơ ức đòn chũm bẩm sinh gây ra). Nếu bạn đã cố gắng chỉnh tư thế mà không cải thiện thì nên cho bé khám tại khoa Vật lý trị liệu để có phương pháp trị liệu tốt hơn. Nếu do thiếu canxi và vitamin D thì bạn đặt tư thế nào đầu trẻ sẽ lệch theo tư thế đó. Bạn nên cho trẻ tắm nắng mỗi ngày. ,Thân mến! ,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-meo-dau-co-anh-huong-toi-suc-khoe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm viêm não nhật bản", "question": "Bác sĩ cho em hỏi! Con em nay được 30 tháng, mà em thấy trong thẻ tiêm chủng của bé chưa có tiêm viêm não Nhật Bản, vậy cho em hỏi, bây giờ con em muốn lên bệnh viện tiêm viêm não Nhật Bản được không ạ, giá 1 mũi tiêm là bao nhiêu vậy bác sĩ! Em cảm ơn bác sĩ nhiều", "answer": "Chào bạn! ,Tiêm ngừa viêm não Nhât Bản cho trẻ trên 12 tháng tuổi, tiêm 3 mũi, mũi 1 cách mũi 2 từ 1-2 tuần, mũi 3 cách mũi 2 là  1 năm. Chi phí tiêm ngừa viêm não Nhật Bản-B là rẻ nhất 25.000 + 10.000 công tiêm. ,Thân mến!,,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy,,Khoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-viem-nao-nhat-ban/"}
